SCMP: 130個警察要隔離檢疫

Coronavirus: about 130 riot police in Hong Kong’s West Kowloon region ordered into quarantine

About 130 Hong Kong riot police have been ordered into quarantine after two officers from the same unit were infected with the coronavirus, the Post has learned.

Nearly all of the elite team tackling disorder in the West Kowloon region will be out of action and their jobs covered by officers from other districts.

The force has also recommended that all police officers get tested.

It came as a 46-year-old sergeant from the Police Tactical Unit (PTU) of West Kowloon region was confirmed as infected on Saturday.

Another constable from the unit also fell victim to Covid-19 on Sunday after going to a bar in Tsim Sha Tsui that has been linked with a cluster of cases.

The sergeant was deployed to handle a protest at Prince Edward railway station on Tuesday night.

According to a police insider, the duo shared facilities in the PTU base in Shek Kip Mei.

After investigation, the Department of Health decided to send around 130 male officers of the same unit to quarantine camps as soon as possible, fearing they could have used the same facilities as the infected over recent days.

“Headquarters is now working out the list of male officers with the department,” an internal memo read

The source said female officers from the same unit would not be affected.

“We are reforming the anti-riot police from other five regions so as to cover the empty spots,” the source said.

The force had sanitised the married quarters in Kowloon East, where the sergeant lived, as well as the police stations he had visited.

“Regarding testing for Covid-19, all officers are highly recommended to receive a test at hospital, government clinic or private doctor at their nearby home,” the memo read.

Hong Kong’s police force has 31,000 officers in total.

小鳳姐

30k - 4-130 thx

西狗真空

明報都有報過

唔洗隔啦，個個骨格精奇無事嘅

警力不足

+130 go go go

個班主力入左營
可以做野

死晒先講

雖然elite可以解做精銳部隊 但呢隻字形容防暴狗度總係格格不入

正式發起《我係黃店》運動

慢慢變黃又得 立即變黃亦得 得左
我係黃店 冇得彈

屌你老母chp識唔撚識

入左隔離營點樣一個野冚家

Push

唔洗做袋14日人工

lm

依家隔離設施咁爆 只係確診者嘅同事都得入隔離營
應該果130隻有好多都係住狗宿 如果仲靠家居隔離 爆起上黎就真係3萬thx

btw 依家確診果隻防暴狗 確診前果日都仲返緊工 果130隻有奶咗嘢果啲應該都感染埋家人啦

唔洗la
無事既

130 隻防暴狗

佔領狗屋

咁早發現
都未散開就隔離

咁短時間嗰130隻未必生產足夠病毒量感染屋企人

抵死

1個中招 唱k落pub都可以連環爆
班狗日日又訓練又做gym 係街鳩企果隻又企咁密 想象唔到點樣可以唔爆

確診朋友入隔離營， 家居嗰d就算確診都繼續家居

其實係乜野玩法